\chapter{Secinājumi}

Skudru kolonijas optimizācijas algoritms var tik izmantots, lai dabūtu risinājumu ceļojoša tirgotāja problēmai. Tiem ir priekšrocība pār ģenetiskiem algoritmiem, ja grafs tiek dinamiski mainīts; Skudru kolonijas algoritms var tik uzlaists vienā laidā lai tās varētu adaptēties grafa topologijas izmaiņam reālā laikā.


Paveiktais darbs parāda, ka skudru kolonijas optimizācijas algoritms ir plaši konfigurējams un var būt izmantots reālas pasaules problēmu risināšanai. Tās arī pieļauj algoritma ātruma un precizitātes attiecības izvelēšanu (kas ari var derētu reālas pasaules uzdevumiem).


Paveiktās pārbaudes uzrādīja, ka starp bieži izmantotam algoritma modifikācijām nav sliktāko vai labāko.
